南韓新版國防白皮書出爐 美媒：釋出「親中遠日」重大訊息

南韓新版國防白皮書出爐 美媒：釋出「親中遠日」重大訊息

〔國際新聞中心／綜合報導〕在南韓國防部2日公佈的新版「國防白皮書」中，南韓與日本的關係從此前的「夥伴」降至「鄰國」，而且排名在南韓與中國關係之後，反映韓日關係趨冷，韓中關係升溫。美國之音（VOA）中文網4日報導，此舉釋出南韓「親中遠日」的重大訊息。

此外，針對南北韓關係，新版白皮書在闡述國防目標的章節中，將之前「北韓政權和北韓人民軍是我們的敵人」取代為「我軍將威脅和侵犯大韓民國主權、國土、國民、財產安全的一切勢力視為敵人」，但保留「北韓的大規模毀滅性武器威脅半島的和平與穩定」內容。

對於北韓的核能力，白皮書指出，北韓已擁有足以製造核武的50公斤鈽，並擁有相當規模的高濃縮鈾，核武小型化技術也已達到相當高的水準，與2年前發佈的白皮書內容相同。

美國隨即對此表示關切。美國國防部發言人薩波（John Supple）強調，韓日均為美國在亞太地區最重要的盟國，強調三國合作在應對北韓問題、大規模毀滅性武器、彈道飛彈威脅，以及維護基於規則的國際秩序方面不可或缺。

相較於在韓日關係相關敘述中，主要強調雙方的矛盾，在與中國的合作方面，新版白皮書刪除兩國2016年因「薩德」（THAAD，終端高空防禦飛彈）系統引發矛盾的內容，加入「韓中兩國為實現雙邊關係正常化，於2017年文在寅總統就職第一年舉行韓中首腦會談」。整個韓中關係的表述也呈現積極正面。

2016年7月，美國和南韓正式宣布部署薩德系統，中國對南韓祭出多項反制措施，導致雙方關係迅速惡化。文在寅上任後，中斷5年的韓中國防戰略對話於2019年10月重啟，被視為兩國即將恢復正常關係的端倪。

南韓的國防白皮書每2年發佈一次，上次發佈是2019年。據日韓媒體報導，日本在2020年發佈的國防白皮書中，刪除「和南韓在多個領域展開防務合作」等內容，南韓此次修改有關日本的表述，被視為可能是針鋒相對的報復措施。

新版白皮書將日本與南韓的關係排序降至第二，位於中國之後，相關內容僅稱「為了東北亞、乃至國際社會的和平與繁榮，韓日做為鄰國，理應保持合作」。

日韓關係發生變化始於2018年。該年10月，南韓最高法院勒令日本的「新日鐵住金」向4名被日本殖民朝鮮半島時期強徵的勞工支付4億韓元（約1100萬台幣）賠償。日本政府強烈譴責這項判決，堅稱賠償問題早在1965年兩國簽署的「日韓請求權協定」中已獲得「徹底和最終」的解決。

咁美國日本咪扶植北韓

依個年代親中仲有咩著數?

賣啲女團俾支那佬包養

侵 憎文在寅

同金正恩
反而可以傾返兩句

咁美軍仲好意思留響韓國？

話左南泡狗養唔熟

原本就唔驚嘅
韓軍嘅指揮權都係美軍手上
但係今時今日美國都搞成咁 未必制衡到韓國嘅親支勢力

輸出陰道價錢高啲

其實同歐洲睇中俄一樣, 韓仔同架仔係世仇黎

剩係Kpop有14億市場都夠晒理由啦

搬過金仔到，到時金仔食埋下面個半個

做中國附屬國做左咁多年仲唔夠

南北韓幾時統一?

日韓內鬥 中國樂見其成

金仔快啲炸南韓啦

美國有冇得叫日本唔好搞南韓

又一個國家行動表態
唔係連登仔針對拜登 係所有國家都唔信拜登

難得奧巴馬做左一件激死中國ge事，點知而家韓仔親手破壞左奧巴馬留低ge資產，登登真係慘。

唔知有無得睇天馬虎撞開青瓦台度閘既歷史時刻呢

薩德導彈就係奧巴馬搞出黎ge，好明顯係韓國總統ge問題

咁我話泡菜仔都唔信佢有咩問題

屌 例返轉咪一樣
日本到一樣好憎南韓，不過兩個焗住係美國大佬嘅關照下扮friend，而家扯爛塊面唔扮fd啦，不過益咗中國嚕

之前日本有個民意調查

日本人最憎南韓
其次北韓
第三先係中國

東北亞真係俾啲垃圾民族主義玩死
美國都禁唔住南韓啲濕鳩民族主義
南韓揼咗好多錢落去搞海軍，但係假想敵反而唔係北韓反而係日本
喂，日本依家和平憲法嘅情況之下點會可能侵略南韓呀，擺明係民族主義作祟

韓國總統文在寅父母是脫北者。希望在兩韓和平統一後，能夠帶母親到朝鮮探訪故鄉。